「建國門血案」中尉殺同袍24死

「建國門血案」中尉殺同袍24死

兩岸要聞

血案受傷途人。

【轟動一時】
內地過往亦曾發生軍警槍殺同袍案件，其中以94年發生的「建國門血案」，又稱「9．20事件」最為轟動，解放軍北京衞戍區三師十二團中尉副連長田明建在北京大屠殺式開槍，造死75人死傷，其中至少24人喪生。
當年田明建的妻子懷有二胎，七個月時被發現，一孩政策下被當地政府強制墮胎，母子因此喪生，田明建開槍報復，槍殺多名士兵、武警、公安。

妻被強制墮胎一屍兩命

田明建又在大使館區射殺平民，包括伊朗駐華大使館政務秘書及其9歲兒子，震驚國際社會。

槍殺同袍屬政治敏感事件，2010年，黑龍江省同江市公安局副局長孫巍在寓所樓下的警車內，被行刑式槍殺，當局4天後宣佈緝拿疑犯劉祥軍，其犯罪動機是「個人恩怨」，不過有消息指其實是同江市公安局前政委陳晶指使好友劉祥軍行兇，有傳他遭孫巍檢舉被免職，巧合的是孫巍遇害前已擬任同江市公安局政委。

自由亞洲電台/《新京報》

相關新聞
新化縣窮困 公安爭優差常內訌
兩岸要聞 3小時前

國保如秘密警察 專打壓異見人士
兩岸要聞 3小時前

轟斃同袍 湖南國保持槍潛逃遺「死亡筆記」擬殺40人 包括公安局長
兩岸要聞 3小時前